# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Jeff Moe
# This file is distributed under the same license as the Momovu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Momovu 1.2.4.dev2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-16 10:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../../_source/usage.rst:3
msgid "Usage"
msgstr "用法"

#: ../../../_source/usage.rst:5
msgid ""
"Momovu provides a comprehensive set of tools for previewing and analyzing "
"PDF margins. This guide covers all features, command-line options, and "
"keyboard shortcuts."
msgstr "Momovu 提供了一整套用于预览和分析 PDF 页面边距的工具。本指南涵盖了所有功能、命令行选项和键盘快捷键。"

#: ../../../_source/usage.rst:9
msgid "Quick Start"
msgstr "快速入门"

#: ../../../_source/usage.rst:11
msgid "Basic usage:"
msgstr "基本用法："

#: ../../../_source/usage.rst:19 ../../../_source/usage.rst:24
msgid "Basic momovu window with interior PDF"
msgstr "带有内部 PDF 的基本 momovu 窗口"

#: ../../../_source/usage.rst:35
msgid "Command Line Interface"
msgstr "命令行界面"

#: ../../../_source/usage.rst:38
msgid "Synopsis"
msgstr "剧情简介"

#: ../../../_source/usage.rst:49
msgid "Arguments"
msgstr "论点"

#: ../../../_source/usage.rst:51
msgid "**Positional Arguments:**"
msgstr "**位置参数：**"

#: ../../../_source/usage.rst:53
msgid "``PDF_FILE`` - Path to the PDF file to preview (optional)"
msgstr "``PDF_FILE`` - 要预览的 PDF 文件的路径（可选）"

#: ../../../_source/usage.rst:55
msgid "**Optional Arguments:**"
msgstr "**可选参数：**"

#: ../../../_source/usage.rst:57
msgid "``-h, --help`` - Show help message and exit"
msgstr "``-h, --help`` - 显示帮助信息并退出"

#: ../../../_source/usage.rst:58
msgid "``-D, --debug`` - Enable debug logging for troubleshooting"
msgstr "``-D, --debug`` - 为故障排除启用调试日志记录"

#: ../../../_source/usage.rst:59
msgid ""
"``-v, --verbose`` - Increase output verbosity (can be used multiple times: "
"-v, -vv, -vvv)"
msgstr "``-v, --verbose`` - 增加输出详细程度（可多次使用：-v, -vv, -vvv）"

#: ../../../_source/usage.rst:60
msgid "``-V, --version`` - Show version information and exit"
msgstr "``-V, --version`` - 显示版本信息并退出"

#: ../../../_source/usage.rst:61
msgid "``-n N, --num-pages N`` - Number of pages for spine width calculation"
msgstr "``-n N, --num-pages N`` - 用于计算书脊宽度的页数"

#: ../../../_source/usage.rst:62
msgid ""
"``-d TYPE, --document TYPE`` - Document type: interior, cover, or dustjacket"
" (default: interior)"
msgstr "``-d TYPE, --document TYPE`` - 文档类型：内页、封面或护封（默认：内页）"

#: ../../../_source/usage.rst:63
msgid ""
"``-s, --side-by-side`` - Start in side-by-side view mode (interior documents"
" only)"
msgstr "``-s, --side-by-side`` - 以并排视图模式启动（仅限内部文档）"

#: ../../../_source/usage.rst:64
msgid ""
"``-m, --safety-margins, --no-safety-margins`` - Show safety margins "
"(default: enabled)"
msgstr "``-m, --safety-margins, --no-safety-margins`` - 显示安全边距（默认：启用）"

#: ../../../_source/usage.rst:65
msgid ""
"``-t, --trim-lines, --no-trim-lines`` - Show trim lines (default: enabled)"
msgstr "``-t, --trim-lines, --no-trim-lines`` - 显示修剪线（默认：启用）"

#: ../../../_source/usage.rst:66
msgid ""
"``-b, --barcode, --no-barcode`` - Show barcode area for cover/dustjacket "
"(default: enabled)"
msgstr "``-b, --barcode, --no-barcode`` - 显示封面/护封的条形码区域（默认：启用）"

#: ../../../_source/usage.rst:67
msgid ""
"``-l, --fold-lines, --no-fold-lines`` - Show fold lines for cover/dustjacket"
" (default: enabled)"
msgstr "``-l, --fold-lines, --no-fold-lines`` - 显示封面/书封的折痕线（默认：启用）"

#: ../../../_source/usage.rst:68
msgid ""
"``-r, --bleed-lines, --no-bleed-lines`` - Show bleed lines for "
"cover/dustjacket (default: enabled)"
msgstr "``-r, --bleed-lines, --no-bleed-lines`` - 显示封面/护封的出血线（默认：启用）"

#: ../../../_source/usage.rst:69
msgid "``-p, --presentation`` - Start in presentation mode"
msgstr "``-p, --presentation`` - 以演示模式启动"

#: ../../../_source/usage.rst:70
msgid "``-f, --fullscreen`` - Start in fullscreen mode"
msgstr "``-f, --fullscreen`` - 以全屏模式启动"

#: ../../../_source/usage.rst:73
msgid "Examples"
msgstr "示例"

#: ../../../_source/usage.rst:96
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

#: ../../../_source/usage.rst:99
msgid "Navigation"
msgstr "导航"

#: ../../../_source/usage.rst:101
msgid "``Page Up`` - Go to previous page"
msgstr "“Page Up” - 前一页"

#: ../../../_source/usage.rst:102
msgid "``Page Down`` - Go to next page"
msgstr "“Page Down” - 转到下一页"

#: ../../../_source/usage.rst:103
msgid "``Home`` - Go to first page (interior documents only)"
msgstr "``首页`` - 转到第一页（仅限内部文档）"

#: ../../../_source/usage.rst:104
msgid "``End`` - Go to last page (interior documents only)"
msgstr "``结束`` - 跳转到最后一页（仅限内部文档）"

#: ../../../_source/usage.rst:105
msgid "``Arrow Keys`` - Pan the view when zoomed in"
msgstr "``方向键`` - 放大时平移视图"

#: ../../../_source/usage.rst:106
msgid ""
"``Mouse Wheel`` - Scroll vertically when zoomed in (or navigate pages when "
"zoomed out)"
msgstr "``鼠标滚轮`` - 放大时垂直滚动（或缩小后浏览页面）"

#: ../../../_source/usage.rst:107
msgid "``Shift+Mouse Wheel`` - Scroll horizontally when zoomed in"
msgstr "Shift+鼠标滚轮 - 放大时水平滚动"

#: ../../../_source/usage.rst:108
msgid "``Space`` - Next page (in presentation mode)"
msgstr "``空格`` - 下一页（在演示模式下）"

#: ../../../_source/usage.rst:109
msgid "``Backspace`` - Previous page (in presentation mode)"
msgstr "``退格键`` - 上一页（在演示模式下）"

#: ../../../_source/usage.rst:112
msgid "View Controls"
msgstr "查看控件"

#: ../../../_source/usage.rst:114
#, python-format
msgid "``Ctrl+Plus/=`` - Zoom in (10% increment)"
msgstr "Ctrl+加号(+) - 放大（增加10%）"

#: ../../../_source/usage.rst:115
#, python-format
msgid "``Ctrl+Minus`` - Zoom out (10% decrement)"
msgstr "``Ctrl+Minus`` - 缩小（减少 10%）"

#: ../../../_source/usage.rst:116
msgid "``Ctrl+0`` - Fit page to window"
msgstr "``Ctrl+0`` - 适应窗口大小"

#: ../../../_source/usage.rst:117
msgid "``Ctrl+Mouse Wheel`` - Zoom in/out at mouse cursor position"
msgstr "Ctrl+鼠标滚轮 - 在鼠标光标位置放大/缩小"

#: ../../../_source/usage.rst:119
msgid "Zoomed in view"
msgstr "放大视图"

#: ../../../_source/usage.rst:124
msgid ""
"Zoomed in view showing detail of the page content with high-quality "
"rendering"
msgstr "放大视图，显示页面内容的详细信息，并进行高质量渲染"

#: ../../../_source/usage.rst:126
msgid "``F11`` - Toggle fullscreen mode"
msgstr "``F11`` - 切换全屏模式"

#: ../../../_source/usage.rst:127
msgid "``F5`` - Toggle presentation mode"
msgstr "``F5`` - 切换演示模式"

#: ../../../_source/usage.rst:128
msgid "``Escape`` - Exit presentation mode"
msgstr "“转义” - 退出演示模式"

#: ../../../_source/usage.rst:131
msgid "Zoom and Pan Behavior"
msgstr "缩放和平移行为"

#: ../../../_source/usage.rst:133
msgid "**When zoomed out (fit to page):**"
msgstr "**当缩小显示（适应页面）时：**"

#: ../../../_source/usage.rst:135
msgid "``Mouse Wheel`` - Navigate between pages"
msgstr "``鼠标滚轮`` - 在页面间导航"

#: ../../../_source/usage.rst:136 ../../../_source/usage.rst:142
msgid "``Ctrl+Mouse Wheel`` - Zoom in/out at cursor position"
msgstr "Ctrl+鼠标滚轮 - 在光标位置放大/缩小"

#: ../../../_source/usage.rst:138
msgid "**When zoomed in:**"
msgstr "**放大时：**"

#: ../../../_source/usage.rst:140
msgid "``Mouse Wheel`` - Pan vertically (scroll up/down)"
msgstr "``鼠标滚轮`` - 垂直平移（向上/向下滚动）"

#: ../../../_source/usage.rst:141
msgid "``Shift+Mouse Wheel`` - Pan horizontally (scroll left/right)"
msgstr "Shift+鼠标滚轮 - 水平平移（左右滚动）"

#: ../../../_source/usage.rst:143
msgid "``Arrow Keys`` - Pan in any direction"
msgstr "方向键 - 在任意方向平移"

#: ../../../_source/usage.rst:145
msgid "The zoom system features:"
msgstr "变焦系统特点："

#: ../../../_source/usage.rst:147
msgid "**High-quality rendering** at all zoom levels (up to 200x)"
msgstr "所有缩放级别（最高 200 倍）的高质量渲染"

#: ../../../_source/usage.rst:148
msgid "**Progressive rendering** for smooth zoom experience"
msgstr "渐进式渲染，实现顺畅的缩放体验"

#: ../../../_source/usage.rst:149
msgid "**Intelligent caching** for instant panning"
msgstr "智能缓存，实现即时平移"

#: ../../../_source/usage.rst:150
msgid "**Mouse-centered zoom** for precise control"
msgstr "以鼠标为中心的缩放，实现精确控制"

#: ../../../_source/usage.rst:153
msgid "Display Options"
msgstr "显示选项"

#: ../../../_source/usage.rst:155
msgid "``Ctrl+D`` - Toggle side-by-side view (interior documents only)"
msgstr "``Ctrl+D`` - 切换并排视图（仅限内部文档）"

#: ../../../_source/usage.rst:156
msgid "``Ctrl+T`` - Toggle trim lines visibility"
msgstr "``Ctrl+T`` - 切换修剪线的可见性"

#: ../../../_source/usage.rst:157
msgid "``Ctrl+M`` - Toggle safety margins visibility"
msgstr "``Ctrl+M`` - 切换安全边距的可见性"

#: ../../../_source/usage.rst:158
msgid "``Ctrl+L`` - Toggle spine/fold lines visibility"
msgstr "``Ctrl+L`` - 切换脊线/折线的可见性"

#: ../../../_source/usage.rst:159
msgid "``Ctrl+B`` - Toggle barcode area (cover/dustjacket only)"
msgstr "``Ctrl+B`` - 切换条形码区域（仅限封面/护封）"

#: ../../../_source/usage.rst:160
msgid "``Ctrl+R`` - Toggle bleed lines (cover/dustjacket only)"
msgstr "``Ctrl+R`` - 切换出血线（仅限封面/护封）"

#: ../../../_source/usage.rst:163
msgid "File Operations"
msgstr "文件操作"

#: ../../../_source/usage.rst:165
msgid "``Ctrl+O`` - Open a new PDF file"
msgstr "``Ctrl+O`` - 打开一个新的 PDF 文件"

#: ../../../_source/usage.rst:166
msgid "``Ctrl+W`` - Close current document"
msgstr "``Ctrl+W`` - 关闭当前文档"

#: ../../../_source/usage.rst:167
msgid "``Ctrl+G`` - Go to page dialog"
msgstr "``Ctrl+G`` - 转到页面对话框"

#: ../../../_source/usage.rst:168
msgid "``Ctrl+Q`` - Quit application"
msgstr "``Ctrl+Q`` - 退出应用程序"

#: ../../../_source/usage.rst:171
msgid "Menu System"
msgstr "菜单系统"

#: ../../../_source/usage.rst:174
msgid "File Menu"
msgstr "文件菜单"

#: ../../../_source/usage.rst:176
msgid "**Open** (Ctrl+O) - Open a new PDF file"
msgstr "**打开** (Ctrl+O) - 打开一个新的 PDF 文件"

#: ../../../_source/usage.rst:177
msgid "**Close** (Ctrl+W) - Close the current document"
msgstr "**关闭** (Ctrl+W) - 关闭当前文档"

#: ../../../_source/usage.rst:178
msgid "**Quit** (Ctrl+Q) - Exit the application"
msgstr "**退出** (Ctrl+Q) - 退出应用程序"

#: ../../../_source/usage.rst:181
msgid "View Menu"
msgstr "查看菜单"

#: ../../../_source/usage.rst:183
msgid "**Zoom Controls:**"
msgstr "**缩放控制：**"

#: ../../../_source/usage.rst:185
msgid "**Zoom In** (Ctrl+Plus) - Increase zoom level by 10%"
msgstr "**放大** (Ctrl+加号) - 将缩放级别增加 10%"

#: ../../../_source/usage.rst:186
msgid "**Zoom Out** (Ctrl+Minus) - Decrease zoom level by 10%"
msgstr "**缩小** (Ctrl+减号) - 将缩放级别减少 10%"

#: ../../../_source/usage.rst:187
msgid "**Fit to Page** (Ctrl+0) - Fit entire page in window"
msgstr "**适应页面**(Ctrl+0) - 将整个页面放入窗口"

#: ../../../_source/usage.rst:188
msgid ""
"**Mouse Wheel Zoom** (Ctrl+Mouse Wheel) - Smooth zoom at cursor position"
msgstr "**鼠标滚轮缩放**（Ctrl+鼠标滚轮）- 在光标位置平滑缩放"

#: ../../../_source/usage.rst:190
msgid "**Display Modes:**"
msgstr "显示模式："

#: ../../../_source/usage.rst:192
msgid "**Fullscreen** (F11) - Toggle fullscreen mode"
msgstr "**全屏** (F11) - 切换全屏模式"

#: ../../../_source/usage.rst:193
msgid "**Presentation Mode** (F5) - Enter/exit presentation mode"
msgstr "**演示模式** (F5) - 进入/退出演示模式"

#: ../../../_source/usage.rst:194
msgid "**Side-by-Side View** (Ctrl+D) - Toggle dual page view (interior only)"
msgstr "**并排视图**（Ctrl+D）- 切换双页视图（仅限内页）"

#: ../../../_source/usage.rst:196
msgid "**Overlays:**"
msgstr "叠加层："

#: ../../../_source/usage.rst:198
msgid "**Show Trim Lines** (Ctrl+T) - Toggle trim line visibility"
msgstr "**显示修剪线** (Ctrl+T) - 切换修剪线可见性"

#: ../../../_source/usage.rst:199
msgid "**Show Safety Margins** (Ctrl+M) - Toggle margin visibility"
msgstr "**显示安全边距** (Ctrl+M) - 切换边距可见性"

#: ../../../_source/usage.rst:200
msgid "**Show Spine Line** (Ctrl+L) - Toggle spine/fold lines"
msgstr "**显示脊线** (Ctrl+L) - 切换脊线/折线"

#: ../../../_source/usage.rst:201
msgid ""
"**Show Barcode Area** (Ctrl+B) - Toggle barcode area (cover/dustjacket)"
msgstr "**显示条形码区域** (Ctrl+B) - 切换条形码区域（封面/护封）"

#: ../../../_source/usage.rst:202
msgid "**Show Bleed Lines** (Ctrl+R) - Toggle bleed lines (cover/dustjacket)"
msgstr "**显示出血线**（Ctrl+R）- 切换出血线（封面/护封）"

#: ../../../_source/usage.rst:204
msgid "**Navigation:**"
msgstr "导航："

#: ../../../_source/usage.rst:206
msgid "**Go to Page...** (Ctrl+G) - Open page navigation dialog"
msgstr "**前往页面...** (Ctrl+G) - 打开页面导航对话框"

#: ../../../_source/usage.rst:209
msgid "Document Menu"
msgstr "文档菜单"

#: ../../../_source/usage.rst:211
msgid "**Interior Document** - Set margins for interior pages"
msgstr "**内页文档** - 设置内页页边距"

#: ../../../_source/usage.rst:212
msgid "**Cover Document** - Set margins for book covers"
msgstr "**封面文档** - 为书籍封面设置页边距"

#: ../../../_source/usage.rst:213
msgid "**Dustjacket Document** - Set margins for dustjackets"
msgstr "**护封文档** - 设置护封页边距"

#: ../../../_source/usage.rst:216
msgid "Help Menu"
msgstr "帮助菜单"

#: ../../../_source/usage.rst:218
msgid "**Keyboard Shortcuts** - Display all keyboard shortcuts in a dialog"
msgstr "**键盘快捷键** - 在对话框中显示所有键盘快捷键"

#: ../../../_source/usage.rst:219
msgid "**About Momovu** - Show application information and version"
msgstr "**关于Momovu** - 显示应用程序信息和版本"

#: ../../../_source/usage.rst:222
msgid "Document Types"
msgstr "文档类型"

#: ../../../_source/usage.rst:225
msgid "Interior Documents"
msgstr "内部文件"

#: ../../../_source/usage.rst:227
msgid "Interior documents represent the content pages of a book:"
msgstr "内部文档代表书籍的内容页："

#: ../../../_source/usage.rst:229
msgid "Simple rectangular safety margins"
msgstr "简单的矩形安全边界"

#: ../../../_source/usage.rst:230
msgid "Side-by-side view available for spread preview"
msgstr "可并排查看展开预览"

#: ../../../_source/usage.rst:231
msgid "Spine line visible in dual-page mode"
msgstr "在双页模式下可见书脊线"

#: ../../../_source/usage.rst:232
msgid "Navigation to first/last page enabled"
msgstr "启用导航到首页/末页"

#: ../../../_source/usage.rst:242
msgid "Interior document in single page view"
msgstr "单页视图中的内部文档"

#: ../../../_source/usage.rst:247
msgid "Interior document displayed in single page view mode"
msgstr "内部文档以单页视图模式显示"

#: ../../../_source/usage.rst:250
msgid "Cover Documents"
msgstr "覆盖文档"

#: ../../../_source/usage.rst:252
msgid "Cover documents include front and back covers with spine:"
msgstr "封面文件包括书脊的封面和封底："

#: ../../../_source/usage.rst:254
msgid "Spine width automatically calculated from page count"
msgstr "根据页数自动计算书脊宽度"

#: ../../../_source/usage.rst:255
msgid "Barcode placement area in lower right of back cover"
msgstr "条形码放置区域在书脊右下角"

#: ../../../_source/usage.rst:256
msgid "Fold lines at spine edges (green dashed lines)"
msgstr "在书脊边缘折叠折痕（绿色虚线）"

#: ../../../_source/usage.rst:257
msgid "Safety margins with bleed areas"
msgstr "安全边距与出血区域"

#: ../../../_source/usage.rst:264
msgid "Cover document showing spine width calculation"
msgstr "封面文件显示书脊宽度计算"

#: ../../../_source/usage.rst:269
msgid ""
"Cover document with automatically calculated spine width based on page count"
msgstr "根据页数自动计算书脊宽度并覆盖文档"

#: ../../../_source/usage.rst:271
msgid "Cover document with safety margins"
msgstr "用安全边距覆盖文件"

#: ../../../_source/usage.rst:276
msgid "Cover document showing safety margins and bleed areas"
msgstr "显示安全边距和出血区域的封面文件"

#: ../../../_source/usage.rst:278
msgid "**Spine Width Calculation:**"
msgstr "**脊宽计算：**"

#: ../../../_source/usage.rst:280
msgid "Formula: (pages / 17.48) + 1.524 mm"
msgstr "公式：(页数 / 17.48) + 1.524 毫米"

#: ../../../_source/usage.rst:281
msgid "Converted to points for display"
msgstr "转换为显示点数"

#: ../../../_source/usage.rst:282
msgid "Example: 300 pages = 18.69 mm spine width"
msgstr "例如：300 页 = 18.69 毫米书脊宽度"

#: ../../../_source/usage.rst:285
msgid "Dustjacket Documents"
msgstr "书封文件"

#: ../../../_source/usage.rst:287
msgid "Dustjackets include covers, spine, and flaps:"
msgstr "书封包括封面、书脊和折页："

#: ../../../_source/usage.rst:289
msgid "Complete dustjacket layout visualization"
msgstr "完整护封布局可视化"

#: ../../../_source/usage.rst:290
msgid "Fixed flap dimensions: 3.25\" x 9\" (82.55mm x 228.6mm)"
msgstr "固定襟片尺寸：3.25 英寸 x 9 英寸（82.55 毫米 x 228.6 毫米）"

#: ../../../_source/usage.rst:291
msgid "Multiple fold lines for all edges"
msgstr "所有边缘的多条折痕线"

#: ../../../_source/usage.rst:292
msgid "Separate margins for flaps and covers"
msgstr "折页和封面的单独边距"

#: ../../../_source/usage.rst:299
msgid "Dustjacket with flaps and fold lines"
msgstr "带折页和折痕的书封"

#: ../../../_source/usage.rst:304
msgid ""
"Complete dustjacket layout with flaps, spine, fold lines, and bleed lines "
"visible"
msgstr "完整的护封布局，包括封皮、书脊、折痕线和出血线均可见"

#: ../../../_source/usage.rst:306
msgid "Dustjacket with bleed lines"
msgstr "带出血线的护封"

#: ../../../_source/usage.rst:311
msgid ""
"Dustjacket showing bleed lines that extend beyond trim lines for print "
"production"
msgstr "书封显示出血线超出裁切线，用于印刷生产"

#: ../../../_source/usage.rst:314
msgid "Presentation Mode"
msgstr "演示模式"

#: ../../../_source/usage.rst:316
msgid "Presentation mode provides a distraction-free view:"
msgstr "演示模式提供无干扰视图："

#: ../../../_source/usage.rst:318
msgid "Full-screen display without UI elements"
msgstr "全屏显示，无用户界面元素"

#: ../../../_source/usage.rst:319
msgid "Maintains current view mode and overlays"
msgstr "保持当前视图模式并覆盖显示"

#: ../../../_source/usage.rst:320
msgid "Smooth page-by-page navigation"
msgstr "顺畅的逐页导航"

#: ../../../_source/usage.rst:321
msgid "Exit with F5 or Escape"
msgstr "按 F5 或 Esc 键退出"

#: ../../../_source/usage.rst:323
msgid "Navigation in presentation mode:"
msgstr "演示模式下的导航："

#: ../../../_source/usage.rst:325
msgid "``Page Down`` or ``Space`` - Next page"
msgstr "“Page Down” 或 “空格键” - 下一页"

#: ../../../_source/usage.rst:326
msgid "``Page Up`` or ``Backspace`` - Previous page"
msgstr "“Page Up” 或 “Backspace” - 上一页"

#: ../../../_source/usage.rst:327
msgid "``Arrow Keys`` - Pan view if zoomed"
msgstr "``方向键`` - 缩放时平移视图"

#: ../../../_source/usage.rst:328
msgid "``F5`` or ``Escape`` - Exit presentation mode"
msgstr "F5 或 退出键 - 退出演示模式"

#: ../../../_source/usage.rst:331
msgid "Presentation mode (fullscreen, no UI)"
msgstr "演示模式（全屏，无用户界面）"

#: ../../../_source/usage.rst:336
msgid "Presentation mode showing pages in fullscreen without any UI elements"
msgstr "演示模式，以全屏方式显示页面，没有任何用户界面元素"

#: ../../../_source/usage.rst:338
msgid "Starting presentation mode:"
msgstr "开始演示模式："

#: ../../../_source/usage.rst:340
msgid "Press ``F5`` while viewing a document"
msgstr "在查看文档时按 ``F5``"

#: ../../../_source/usage.rst:341
msgid "All overlay toggles remain functional"
msgstr "所有覆盖切换功能仍然有效"

#: ../../../_source/usage.rst:344
msgid "Fullscreen Mode"
msgstr "全屏模式"

#: ../../../_source/usage.rst:346
msgid "Fullscreen mode maximizes the window:"
msgstr "全屏模式会最大化窗口："

#: ../../../_source/usage.rst:348
msgid "Window fills entire screen"
msgstr "窗口填满整个屏幕"

#: ../../../_source/usage.rst:349
msgid "Menus and toolbars remain accessible"
msgstr "菜单和工具栏仍然可用"

#: ../../../_source/usage.rst:350
msgid "Different from presentation mode"
msgstr "不同于演示模式"

#: ../../../_source/usage.rst:351
msgid "Toggle with ``F11``"
msgstr "使用 ``F11`` 切换"

#: ../../../_source/usage.rst:354
msgid "Fullscreen mode (maximized window)"
msgstr "全屏模式（最大化窗口）"

#: ../../../_source/usage.rst:359
msgid ""
"Fullscreen mode with maximized window while keeping menus and toolbars "
"visible"
msgstr "在窗口最大化的同时保持菜单和工具栏可见的全屏模式"

#: ../../../_source/usage.rst:362
msgid "Side-by-Side View"
msgstr "并排视图"

#: ../../../_source/usage.rst:364
msgid "Side-by-side view displays interior pages as spreads:"
msgstr "并排视图以展开的方式显示内页："

#: ../../../_source/usage.rst:366
msgid "First page displayed alone (right side)"
msgstr "首页单独显示（右侧）"

#: ../../../_source/usage.rst:367
msgid "Subsequent pages in proper left/right pairs"
msgstr "后续页面以正确的左右页配对显示"

#: ../../../_source/usage.rst:368
msgid "Spine line visualization between pages"
msgstr "页面间的脊线可视化"

#: ../../../_source/usage.rst:369
msgid "Maintains reading order"
msgstr "保持阅读顺序"

#: ../../../_source/usage.rst:371
msgid "Toggle with ``Ctrl+D`` or via View menu (interior documents only)."
msgstr "使用 ``Ctrl+D`` 或通过“查看”菜单切换（仅限内部文档）。"

#: ../../../_source/usage.rst:373
msgid "Interior pages in side-by-side view"
msgstr "内页并排视图"

#: ../../../_source/usage.rst:378
msgid "Interior pages displayed as a book spread in side-by-side view"
msgstr "内页以书本展开的并排视图显示"

#: ../../../_source/usage.rst:382
msgid "Visual Overlays"
msgstr "视觉叠加"

#: ../../../_source/usage.rst:384
msgid "All overlays enabled simultaneously"
msgstr "所有覆盖层同时启用"

#: ../../../_source/usage.rst:389
msgid ""
"All visual overlays enabled together showing trim lines, safety margins, "
"fold lines, barcode area, and bleed lines"
msgstr "所有可视覆盖层同时启用，显示修边线、安全边距、折痕线、条形码区域和出血线"

#: ../../../_source/usage.rst:392
msgid "Safety Margins"
msgstr "安全余量"

#: ../../../_source/usage.rst:394
msgid "Safety margins indicate the safe content area:"
msgstr "安全边距表示安全内容区域："

#: ../../../_source/usage.rst:396
msgid "**Appearance**: Semi-transparent blue/purple overlay (#7F7FC1)"
msgstr "**外观**：半透明蓝/紫色叠加（#7F7FC1）"

#: ../../../_source/usage.rst:397
msgid "**Default Size**: 12.7mm (0.5 inches)"
msgstr "**默认尺寸**：12.7mm（0.5英寸）"

#: ../../../_source/usage.rst:398
msgid "**Purpose**: Show printable area safe from trimming"
msgstr "**用途**：显示可打印区域，避免被裁剪"

#: ../../../_source/usage.rst:399
msgid "**Toggle**: ``Ctrl+M``"
msgstr "**切换**：``Ctrl+M``"

#: ../../../_source/usage.rst:402
msgid "Safety margins overlay enabled"
msgstr "已启用安全边距叠加"

#: ../../../_source/usage.rst:407
msgid "Safety margins overlay showing the safe content area"
msgstr "安全边距叠加显示安全内容区域"

#: ../../../_source/usage.rst:410
msgid "Trim Lines"
msgstr "修剪线"

#: ../../../_source/usage.rst:412
msgid "Trim lines show where pages will be cut:"
msgstr "裁切线显示页面将被裁剪的位置："

#: ../../../_source/usage.rst:414
msgid "**Appearance**: Black solid lines at edges"
msgstr "**外观**：边缘有黑色实线"

#: ../../../_source/usage.rst:415
msgid "**Purpose**: Indicate final page dimensions"
msgstr "**目的**：标明最终页面尺寸"

#: ../../../_source/usage.rst:416
msgid "**Essential for**: Bleed verification"
msgstr "**适用情况**：出血确认"

#: ../../../_source/usage.rst:417
msgid "**Toggle**: ``Ctrl+T``"
msgstr "**切换**：``Ctrl+T``"

#: ../../../_source/usage.rst:420
msgid "Trim lines overlay enabled"
msgstr "启用修剪线覆盖"

#: ../../../_source/usage.rst:425
msgid "Trim lines showing where the page will be cut"
msgstr "裁剪线显示页面将被裁剪的位置"

#: ../../../_source/usage.rst:428
msgid "Spine/Fold Lines"
msgstr "脊线/折叠线"

#: ../../../_source/usage.rst:430
msgid "Document-specific spine indicators:"
msgstr "文件特定的脊柱指标："

#: ../../../_source/usage.rst:432
msgid ""
"**Interior Documents:** * Center spine line in side-by-side view * Purple "
"solid line between page pairs * Toggle: ``Ctrl+L``"
msgstr "**内部文档：** * 并排视图中的中心脊线 * 页面对之间的紫色实线 * 切换：``Ctrl+L``"

#: ../../../_source/usage.rst:437
msgid ""
"**Cover Documents:** * Fold lines at spine edges * Purple dashed lines * "
"Based on calculated spine width * Toggle: ``Ctrl+L``"
msgstr "**封面文件：** * 脊边的折线 * 紫色虚线 * 根据计算出的书脊宽度 * 切换：``Ctrl+L``"

#: ../../../_source/usage.rst:443
msgid ""
"**Dustjacket Documents:** * Multiple fold lines for all edges * Purple "
"dashed lines for all folds * Separate margins for flaps (teal) and spine "
"(olive) * Toggle: ``Ctrl+L``"
msgstr ""
"**护封文档：** * 所有边缘有多条折线 * 所有折线用紫色虚线表示 * 翻盖（青绿色）和书脊（橄榄色）有独立边距 * 快捷键：``Ctrl+L``"

#: ../../../_source/usage.rst:449
msgid "Spine/fold lines overlay enabled"
msgstr "启用脊/折痕线叠加"

#: ../../../_source/usage.rst:454
msgid "Spine and fold lines indicating where the cover will be folded"
msgstr "脊线和折痕，指示封面将被折叠的位置"

#: ../../../_source/usage.rst:458
msgid "Barcode Area"
msgstr "条码区域"

#: ../../../_source/usage.rst:460
msgid "Barcode placement indicator:"
msgstr "条形码放置指示器："

#: ../../../_source/usage.rst:462
msgid "**Location**: Lower right of back cover"
msgstr "**位置**：书脊右下方"

#: ../../../_source/usage.rst:463
msgid "**Appearance**: Orange dash-dot rectangle with \"BARCODE\" label"
msgstr "**外观**：带“条形码”标签的橙色虚线矩形"

#: ../../../_source/usage.rst:464 ../../../_source/usage.rst:482
msgid "**Documents**: Cover and dustjacket only"
msgstr "**文件**：仅封面和护封"

#: ../../../_source/usage.rst:465
msgid "**Toggle**: ``Ctrl+B``"
msgstr "**切换**：``Ctrl+B``"

#: ../../../_source/usage.rst:468
msgid "Barcode area overlay enabled"
msgstr "启用条形码区域覆盖"

#: ../../../_source/usage.rst:473
msgid "Barcode placement area on the back cover"
msgstr "背面的条形码放置区域"

#: ../../../_source/usage.rst:476
msgid "Bleed Lines"
msgstr "出血线"

#: ../../../_source/usage.rst:478
msgid ""
"Bleed lines show the actual page edges for cover and dustjacket documents:"
msgstr "出血线显示封面和护封文件的实际页面边缘："

#: ../../../_source/usage.rst:480
msgid "**Appearance**: Light blue solid lines (#22b5f0) at page edges"
msgstr "**外观**：页面边缘有浅蓝色实线（#22b5f0）"

#: ../../../_source/usage.rst:481
msgid "**Purpose**: Show actual page boundaries (outside trim lines)"
msgstr "**用途**：显示实际页面边界（外部裁剪线）"

#: ../../../_source/usage.rst:483
msgid "**Toggle**: ``Ctrl+R``"
msgstr "**切换**：``Ctrl+R``"

#: ../../../_source/usage.rst:485
msgid ""
"Bleed lines appear at the actual page edges, while trim lines appear inside "
"at the bleed offset: * Cover documents: 3.18mm (1/8\") bleed * Dustjacket "
"documents: 6.35mm (1/4\") bleed"
msgstr ""
"出血线出现在实际页面边缘，而裁切线则在出血偏移位置内侧：  \n"
"* 封面文件：3.18 毫米（1/8 英寸）出血  \n"
"* 封面套文件：6.35 毫米（1/4 英寸）出血"

#: ../../../_source/usage.rst:489
msgid "Bleed lines overlay enabled"
msgstr "出血线覆盖启用"

#: ../../../_source/usage.rst:494
msgid "Bleed lines showing the actual page edges for print production"
msgstr "用于印刷生产的实际页面边缘出血线"

#: ../../../_source/usage.rst:497
msgid "Go to Page Dialog"
msgstr "转到页面对话框"

#: ../../../_source/usage.rst:499
msgid "Quick page navigation:"
msgstr "快速页面导航："

#: ../../../_source/usage.rst:501
msgid "**Open**: Ctrl+G or View → Go to Page..."
msgstr "**打开**：Ctrl+G 或 查看 → 转到页面..."

#: ../../../_source/usage.rst:502
msgid ""
"**Features**: - Shows current page and total pages - Input validation - "
"Enter key navigates - Escape key cancels"
msgstr "**功能**： - 显示当前页和总页数 - 输入验证 - 回车键导航 - Esc 键取消"

#: ../../../_source/usage.rst:509
msgid "Sample Files"
msgstr "示例文件"

#: ../../../_source/usage.rst:511
msgid "The repository includes sample PDFs for testing:"
msgstr "该存储库包含用于测试的示例 PDF 文件："

#: ../../../_source/usage.rst:513
msgid "https://spacecruft.org/books/momovu/src/branch/main/samples"
msgstr "https://spacecruft.org/books/momovu/src/分支/main/示例"
